PROYECTO FINAL DE PILAS Y COLAS
Viborita y Ahorcado
El proyecto consiste en implementar y poner en práctica el uso de pilas y colas en dos programas que se abren mediante un menú en una ventana, los juegos que contiene son el de la viborita y el ahorcado.
En la viborita se implementa reconocimiento por cuadrantes, en el que se guardan las coordenadas de la dirección a la que debe moverse la víbora para poder acercarse a un punto en la pantalla que da referencia a su comida, para ampliar su tamaño (la cola de la viborita), se implementa una lista de colas, en las que se almacenan y se indexa un objeto que es  un cuadrado, éste objeto tiene como referencia primero la posición a la que se mueve la cabeza, al cual debe recorrer esta lista para saber a qué posición debe moverse el siguiente objeto cuadrado que se inserte cada vez que se consume una comida. También la cabeza debe recorrer la lista para saber a qué distancia se encuentra de los objetos de la cola, esto como condición para que el jugador pierda cada vez que toca su cola, así como también cada vez que choca contra una pared. El juego tiene un marcador, de la puntuación actual y la más alta registrada.
En el ahorcado, se una librería de palabras en un archivo de texto que posteriormente se agregan a una cola, estas palabras deben ser depuradas de los acentos y otros símbolos para no tener problemas al momento de verificar la palabra, se toma la longitud de la  cola en la que se guardó las palabras y se utiliza para un parámetro aleatorio para seleccionar una de las palabras en la lista, luego, esta palabra se almacena letra por letra en un grafo con las letras del abecedario en formato Unicode, para comprobar qué letra debe desaparecer cada vez que el jugador ingrese una letra que se le pida por pantalla. El jugador cuenta con 7 vidas de las cuales se le mostrara las restantes una vez que se haya errado en una letra.
